\subsubsection{最佳策略}
为求解每天天气状况事先全部已知情况下的最佳策略：

\begin{itemize}
    \item 在不考虑沙尘暴以及经过矿山的情况下，玩家只沿最短路径走并且中间不停留。
    \item 在沙尘暴天气下，玩家在矿山等待或挖矿。
    \item 玩家在起点处购买尽可能多的物资，且只在村庄购买最低需求的物资。
\end{itemize}

第一点，在不考虑沙尘暴以及经过矿山的情况下，玩家无法在中途补充金额，因此消耗越少最后剩余的金额越多。
%
而原地停留只会增加物资的消耗，即资金的损耗，因此显然地，玩家必须沿着最短路径走。

第二点，在沙尘暴天气下，玩家无法前进，又因为此时挖矿能增加金额，因此在矿山等待或挖矿。

第三点，由于起点处的物资价格较低，因此玩家应该在起点处购买尽可能多的物资可以最低限度地减少资金的损耗。
%
但是起点购买的物资可能不足以支持整个游戏过程，因此需要在村庄进行补给，同样需要减少资金的损耗，即购买尽可能少的物资。

\subsubsection{迭代表达式}

根据游戏规则，我们分析得出一般情况下的最优策略的迭代表达式：

设\(\alpha \)为第\(t\)日价格比率的绝对值，那么有
\begin{center}
    $\alpha = \begin{cases}
        1, & t=0 \\
        2, & N_t=15 \\
        0.5, & N_t=27
    \end{cases}$
\end{center}

设\(\beta \)为第\(t\)日消耗比率的绝对值，那么有

\begin{center}
    $\beta = \begin{cases}
        1, & X_t=1 \\
        2, & X_t=2 \\
        3, & X_t=3
    \end{cases}$
\end{center}
我们建立了问题一的递推关系式。
\begin{align}
    &G_t = G_{t-1} + W_t - \alpha\bigl(B_w(t)P_w + B_f(t)P_f\bigr) \\
    &F_t = F_{t-1} - \beta C_f + B_f(t) \\
    &T_t = T_{t-1} - \beta C_w + B_w(t) \\
    &M_t = M_{t-1} - \beta(m_w C_w + m_f C_f) + B_w(t)m_w + B_f(t)m_f \\
    &G_T = G_{t=T} + \alpha\bigl(F_{t=T}P_f + T_{t=T}P_w\bigr)
\end{align}

式$1$表示$t$日的剩余金额，第一项表示第$t-1$日的剩余金额，第二项表示第$t$日的收益，括号中第一项表示第$t$日买水的支出，第二项表示第$t$日买食物的支出。

式$2$表示$t$日的剩余食物，第一项表示第$t-1$日的剩余食物，第二项表示第$t$日消耗的食物，第三项表示第$t$日购买的食物。

式$3$表示$t$日的剩余水，第一项表示第$t-1$日的剩余水，第二项表示第$t$日消耗的水，第三项表示第$t$日购买的水。

式$4$表示$t$日的负重，第一项表示第$t-1$日的负重，第二项表示第$t$日减少的负重，第三项表示第$t$日增加的负重。

式$5$表示到达终点时的金额，第一项表示到达当日的剩余金额，括号中第一项表示剩余食物的退还增加的金额，第二项表示剩余水的退还增加的金额。

因此，我们将原问题转化为：
\[
\begin{aligned}
\max_{} \quad & G_T \\
\text{s.t.} \quad & 0 \le T \le 30, \\
& G_t \ge 0,\; F_t \ge 0,\; T_t \ge 0, \quad t = 0,1,\dots,30, \\
& 0 < M_t \le M_{\max}, \quad t = 0,1,\dots,30, \\
& D_t = 3 \implies N_t = N_{t-1}, \quad t = 1,\dots,30.
\end{aligned}
\]

利用C++编程，我们求解出了第一关和第二关的最优策略和最优收益，结果如下：

\begin{center}
    \begin{tabular}{c|c}
        \hline
        关卡  & 最优收益 \\
        \hline
        第一关 & 10470 \\
        第二关 & 12730 \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}
